---
layout: seo
title: Omstartslån - Låna utan säkerhet - Reducero
description: Omstartslån när du behöver låna pengar för att betala av dyra lån - Jämför långivarnas villkor med Reducero.
keywords: omstartslån, omstartslån utan säkerhet
headline: Bra att veta om omstartslån
enable-CTA: true

sitemap:
   priority: 0.9
   
---

### Vad är ett omstartslån?
Ett omstartslån är ett alterantiv till att [samla lån](/samla-lan) och för dig som har svårigheter att få lån hos långivare på grund av exempelvis betalningsanmärkningar. Tanken med lånet är att du ska kunna betala av skulder för att minska dina ränte- och lånekostnader. Med ett omstartslån kan du sänka dina lånekostnader avsevärt och slippa ockerräntor.

{% include banner-cta.html %}

De senaste åren har det blivit mer vanligt att samla flera mindre lån och krediter till ett större lån utan säkerhet. Det funkar så att du som kund tar ett större lån till en lägre ränta än vad du haft som genomsnittlig ränta på tidigare lån och med de nya lånet löser de gamla krediterna. Ett omstartslån ställer oftast ganska höga krav på en låntagare och därför kan ett vanligt blancolån vara ett smidigare alternativ. Har du ingen bostad eller andra tillgångar att belåna så är det ingen idé att söka ett omstartslån, sök då istället ett lån utan säkerhet.

Du kan lösa lån och krediter upp till 400 000 kronor med ett blancolån via Reducero, det är dock upp till de anslutna långivarna att avgöra exakt hur mycket lån de beviljar utifrån deras riskbedömning. För att få reda på hur mycket du får låna måste du först skicka in en ansökan om att samla dina lån.

### När söker man omstartslån?
Du söker ett omstartslån när du vill lösa andra krediter för att få en bättre ekonomisk situation. Om du har haft en dålig ekonomi tidigare och därmed har skulder hos kronofogden och/eller inkasso - då kan du få ett omstartslån.

Det finns dock en hel del krav på att få ett omstartslån; du behöver stadigvarande inkomst (vanligtvis från lönearbete eller pension), bör vara över 25 år (varierar) och sist men inte minst ha någon form av tillgång vanligtvis en bostad. När bedömningen av din kreditvärdighet görs kan ett krav vara att du varit skuldfri hos Kronofogden de senaste 2 åren samt haft ett begränsat antal betalningsanmärkningar. 

Om du inte har någon bostad att belåna ett omstartslån på finns det ändå en chans att låna pengar för att lösa dyra krediter. Via Reducero söker du endast lån utan säkerhet. 

### Vad är bra med ett omstartslån?

Själva tanken med ett omstartslån är att du kan samla ihop flera mindre lån och krediter och få en lägre total räntekostnad. Det lönar sig i princip alltid att endast ha ett samlingslån istället för flera små lån, då du inte behöver betala flera aviavgifter. 

När du tar ett omstartslån kan du lägga upp en alternativ återbetalningsplan hos den nya långivaren. Du kan då ansöka om att betala tillbaka lånet under en längre period, vilket ger en lägre månadskostnad. Var uppmärksam på att den totala räntekostnaden kan bli större när du återbetalar ett lån med ränta under en längre tid.

#### Finns det några nackdelar med omstartslån?
Långivarna ställer relativt höga krav på dig som kund för att få ett omstartslån. Du ska helst ha någon tillgång i form av fastighet eller bostad. Kraven på inkomst kan vara höga och du kan bli tvingad att betala tillbaka befintliga skulder direkt med det nya lånet. Om du istället söker ett blancolån finns inga krav på säkerheter och inget tvång att du ska använda pengarna till att lösa gamla krediter. Reducero jämför flera långivares villkor, vilket kan vara ett bra alternativ till att behöva sätta sina tillgångar i pant för ett omstartslån. 

### Hur skaffar man ett omstartslån?
Även om en betalningsanmärkning inte behöver utgöra ett hinder för att få ett omstartslån så görs en kreditprövning. Långivaren gör en översikt av din ekonomiska situation och bedömer din betalningsförmåga. Långivarna beviljar inte lån om din inkomst är för låg eller om dina kostnader i förhållande till din inkomst är för höga. 

### Vad kan jag göra om jag nekas ett omstartslån?
Skulle det vara så att alla långivare nekar din ansökan för omstartslån är det ingen bra idé att försöka igen. Detta eftersom flera kreditupplysningar kan påverka din kreditvärdighet negativt. Vår rekommendation är att du istället väntar tid framöver och att du går igenom våra allmänna rekommendationer för hur du kan förbättra din kreditvärdighet. Innan du söker ett omstartslån rekommenderar vi dig att ansöka om ett vanligt blancolån via Reducero, då det går snabbare och ställer mindre krav på dig som låntagare.

### Finns det några andra alternativ?
Samtliga långivare som är anslutna till Reducero erbjuder blancolån dvs. lån utan krav på säkerhet. I princip kan du använda lånet till att göra motsvarande vad du skulle använt ett omstartslån till - att betala av befintliga skulder. Du skaffar ett blancolån/privatlån genom att ansöka via vår hemsida.
